[
  {
    "question": "Из какого племени Павел?",
    "answers": ["Из Дана", "Из Вениамина", "Из Иуды", "Из Ефрема"],
    "correctAnswer": "Из Вениамина",
    "origin": "Филиппийцам 3:5"
  },
  {
    "question": "Сколько воинов пошли в итоге с Гедеоном?",
    "answers": ["10000", "300", "22000", "100"],
    "correctAnswer": "300",
    "origin": "Судей 7:7"
  },
  {
    "question": "Что взяли с собой воины Гедеона?",
    "answers": [
      "Рог, кувшин и факел",
      "Часы, кепку и компас",
      "Меч, шит и пояс",
      "Вино, хлеб и мясо"
    ],
    "correctAnswer": "Рог, кувшин и факел",
    "origin": "Судей 7:20"
  },
  {
    "question": "В тот день он назвал Гедеона ______, говоря: «Пусть Ваал сам защитит себя, если его жертвенник разрушили».",
    "answers": ["Завулон", "Мардохей", "Давид", "Иероваал"],
    "correctAnswer": "Иероваал",
    "origin": "Судей 6:32"
  },
  {
    "question": "Ещё одно имя Гедеона?",
    "answers": ["Жора", "Гога", "Гоша", "Иероваал"],
    "correctAnswer": "Иероваал",
    "origin": "Судей 7:1"
  },
  {
    "question": "в Израиле появился обычай: ______ , израильские девушки приходили, чтобы поддержать дочь галаадитянина Иеффая.",
    "answers": [
      "каждый год",
      "каждые четыре года",
      "из года в год, двенадцать дней в году",
      "из года в год, четыре дня в году"
    ],
    "correctAnswer": "из года в год, четыре дня в году",
    "origin": "Судей 11:39,40"
  },
  {
    "question": "Как ещё называется книга жизни?",
    "answers": [
      "Памятная книга",
      "Книга вечной жизни",
      "Мемуары",
      "Праведная книга"
    ],
    "correctAnswer": "Памятная книга",
    "origin": "Малахия 3:16"
  },
  {
    "question": "Кому в служении была нужна хорошая физическая подготовка?",
    "answers": ["Енох", "Павел", "Самсон", "Иона"],
    "correctAnswer": "Самсон",
    "origin": "Судей 16:3"
  },
  {
    "question": "Как назывался путь из Вавилона в Иерусалим?",
    "answers": ["Дорога жизни", "Путь жизни", "Святой путь", "Торговый путь"],
    "correctAnswer": "Святой путь",
    "origin": "Исайя 35:8"
  },
  {
    "question": "Сколько дней длился потоп?",
    "answers": [
      "10 дней и 10 ночей",
      "1 день и 1 ночь",
      "40 дней и 40 ночей",
      "12 дней и 12 ночей"
    ],
    "correctAnswer": "40 дней и 40 ночей",
    "origin": "Бытие 7:12,17"
  },
  {
    "question": "Сколько ассирийцев убил ангел Иеговы в их лагере?",
    "answers": [
      "125,000 человек",
      "15,000 человек",
      "225,000 человек",
      "185,000 человек"
    ],
    "correctAnswer": "185,000 человек",
    "origin": "2 Царей 19:35"
  },
  {
    "question": "Сколько помазанников будут править вместе с Иисусом?",
    "answers": ["12,000", "144,000", "400,000", "1,000,000"],
    "correctAnswer": "144,000",
    "origin": "Откровение 14:1"
  },
  {
    "question": "Какого цвета верёвку привязала к окну Ревека в Иерихоне, чтобы её заметили и спасли?",
    "answers": [
      "Чёрную верёвку",
      "Синюю верёвку",
      "Зелёную верёвку",
      "Красную верёвку"
    ],
    "correctAnswer": "Красную верёвку",
    "origin": "Иисус Навин 2:18,21"
  },
  {
    "question": "Как называли собрание учеников Иисуса до того, как им было дано название 'христиане'?",
    "answers": ["Путь", "Учение", "Последователи", "Освящённые"],
    "correctAnswer": "Путь",
    "origin": "Деяния 9:2"
  },
  {
    "question": "Где ученики Иисуса впервые стали называться христианами?",
    "answers": ["Иерусалим", "Самария", "Сирийская Антиохия", "Рим"],
    "correctAnswer": "Сирийская Антиохия",
    "origin": "Деяния 11:26"
  },
  {
    "question": "Как зовут сына Ионафана в самом последнем переводе нового мира?",
    "answers": ["Мемфивосфей", "Мефивошет", "Мемино", "Менесфей"],
    "correctAnswer": "Мефивошет",
    "origin": "2 Самуила4:4"
  },
  {
    "question": "Что сшили Адам и Ева, чтобы сделать одежду?",
    "answers": [
      "Листья винограда",
      "Кожа животного",
      "Листья инжира",
      "Кору дерева"
    ],
    "correctAnswer": "Листья инжира",
    "origin": "Бытие 3:7"
  },
  {
    "question": "Каким образом Обетованную землю разделили между 12 коленами?",
    "answers": [
      "По желанию",
      "По количеству человек в каждом колене",
      "При помощи жребия",
      "По принципу, кто первый взял, тот и получил"
    ],
    "correctAnswer": "При помощи жребия",
    "origin": "Числа 26:55,56"
  },
  {
    "question": "К какой части одежды Иисуса было достаточно прикоснуться больным, чтобы совершенно выздороветь?",
    "answers": ["К сандалиям", "К накидке", "К бахроме", "К поясу"],
    "correctAnswer": "К бахроме",
    "origin": "Матфея 14:36"
  },
  {
    "question": "Что, как сказал Исаия, будет отпущено людям, так что «ни один из жителей не скажет: „я болен“»?",
    "answers": ["Долги", "Грехи", "Дети", "Беспокойства"],
    "correctAnswer": "Грехи",
    "origin": "Исайя 33:24"
  },
  {
    "question": "Какое слово используется для определения неевреев?",
    "answers": ["Гои", "Идолопоклонники", "Язычники", "Греки"],
    "correctAnswer": "Греки",
    "origin": "Римлянам 2:9,10"
  },
  {
    "question": "Павел советует нам смотреть на то, что вечно. На что именно?",
    "answers": ["На небо", "На невидимое", "На Иисуса", "На видимое"],
    "correctAnswer": "На невидимое",
    "origin": "2 Коринфянам 4:18"
  },
  {
    "question": "Чего сами христиане не должны делать, поскольку об этом позаботится Иегова?",
    "answers": [
      "Не захватывать власть",
      "Не устанавливать нормы добра и зла",
      "Не искать эликсир молодости",
      "Не мстить за себя"
    ],
    "correctAnswer": "Не мстить за себя",
    "origin": "Римлянам 12:19"
  },
  {
    "question": "Что не умирает в геенне; об этом говорил Иисус, подчеркивая разрушительную силу геенны?",
    "answers": ["Кости", "Душа", "Черви", "Разум"],
    "correctAnswer": "Черви",
    "origin": "Марка 9:48"
  },
  {
    "question": "Чем, образно говоря, является человек в руках Великого Гончара?",
    "answers": ["Кувшином", "Тестом", "Глиной", "Драгоценностью"],
    "correctAnswer": "Глиной",
    "origin": "Исайя 64:8"
  },
  {
    "question": "Как называется группа животных?",
    "answers": ["Зоопарк", "Загон", "Стадо", "Сообщество"],
    "correctAnswer": "Стадо",
    "origin": "Бытие 32:16"
  },
  {
    "question": "На основании чего будет судиться каждый воскрешенный в отдельности?",
    "answers": ["Прошлых дел", "Своих дел", "Славных дел", "Последних дел"],
    "correctAnswer": "Своих дел",
    "origin": "Откровение 20:12,13"
  },
  {
    "question": "Что делал Моисей, когда его нашла дочь фараона, из-за чего она пожалела его?",
    "answers": ["Улыбался", "Плакал", "Смеялся", "Спал"],
    "correctAnswer": "Плакал",
    "origin": "Исход 2:6"
  },
  {
    "question": "Сколько людей, по словам Иисуса, найдут путь, ведущий к жизни?",
    "answers": ["144.000", "Великое множество", "Не известно", "Немногие"],
    "correctAnswer": "Немногие",
    "origin": "Матфея 7:14"
  },
  {
    "question": "Как в Еврейских Писаниях называется муж по отношению к жене?",
    "answers": ["Начальник", "Господин", "Глава", "Царь"],
    "correctAnswer": "Господин",
    "origin": "Бытие 18:12"
  },
  {
    "question": "Что, сделанное Моисеем для спасения людей от смерти, уничтожил царь Езекия, так как в его время этому поклонялись?",
    "answers": ["Ефод", "Посох", "Медная змея", "Скрижали"],
    "correctAnswer": "Медная змея",
    "origin": "2 Царств 18:4"
  },
  {
    "question": "Что построил Моисей по повелению Бога для хранения каменных скрижалей, на которых был написан Закон?",
    "answers": ["Сундук", "Деревянный ковчег", "Храм", "Шкатулка"],
    "correctAnswer": "Деревянный ковчег",
    "origin": "Второзаконие 10:1—5"
  },
  {
    "question": "Кем, согласно Писанию, становится «приветствующий» отступника?",
    "answers": [
      "Другом",
      "Братом",
      "Соучастником в его злых делах",
      "Неприятелем"
    ],
    "correctAnswer": "Соучастником в его злых делах",
    "origin": "2 Иоанна 1:11"
  },
  {
    "question": "Чьим сыном был Магер-Шалал-Хаш-Баз?",
    "answers": ["Исайи", "Иеремии", "Осии", "Иезикииля"],
    "correctAnswer": "Исайи",
    "origin": "Исайя 8:1-3"
  }
]
